[{"question":"1. Маринка кідкинула гральний кубик, який має 6 граней, на кожній з яких цифра від 1 до 6. Яка ймовірність того, що число, яке випаде, буде парним?","answer1":"0.4","answer2":"0.3","answer3":"0.5","answer4":"0.6","correctAnswer":3},{"question":"2. В пакетику знаходиться насіння моркви, огірків та помідор. Моркви — 72 насінини, огірків — 45, помідор — 83. Яка ймовірність того, що з навмання посадженої насінини виросте морква?","answer1":"0.36","answer2":"0.48","answer3":"0.72","answer4":"0.81","correctAnswer":1},{"question":"3. З повного набору доміно беруть два каменя. Яка ймовірність того, що другий камінь доміно не можна приставити до першого?","answer1":"7/18","answer2":"11/18","answer3":"0.5","answer4":"0.1","correctAnswer":2},{"question":"4. Формула для обчислення перестановок","answer1":"Pn = (1+n)!","answer2":"Pn = (n-2)!","answer3":"Pn = n!","answer4":"Pn = 1*2*...*(1-n)","correctAnswer":2},{"question":"5. Розміщення","answer1":"m-елементні вибірки з n-елементних множин, які відрізняються елементами або порядком елементів","answer2":"вибірки, які відрізняються порядком елементів","answer3":"m-елементні вибірки з n-елементних множин, які відрізняються елементами і порядком елементів","answer4":"множини, для яких порядок елементів не є істотним","correctAnswer":1},{"question":"6. ??? ","answer1":"Формула повної ймовірності","answer2":"Формула Байєса","answer3":"Формула Бернуллі","answer4":"Формула Ла-Гранжа","correctAnswer":1},{"question":"7. Із натуральних чисел від 1 до 30 учень навмання називає одне. Яка ймовірність того, що це число кратне числу 5?","answer1":"1/10","answer2":"1/6","answer3":"1/5","answer4":"1/4","correctAnswer":2},{"question":"8. Із літер, написаних на окремих картках, склали слово «математика». Потім ці картки поміняли місцями, перетасували та взяли навмання одну з них. Яка ймовірність того, що це буде картка з літерою А?","answer1":"0.1","answer2":"0.2","answer3":"0.3","answer4":"0.4","correctAnswer":3},{"question":"9. В автоматі містяться 100 пронумерованих жетонів (від 1 до 100). Знайдіть імовірність того, що номер навмання витягнутого жетона не має цифру 3.","answer1":"0.11","answer2":"0.38","answer3":"0.19","answer4":"0.81","correctAnswer":4},{"question":"10. Задано цифри 1, 2, 3, 4, 5, 6. Із них утворюють усі можливі шестицифрові числа, використовуючи кожну цифру тільки один раз. Знайдіть імовірність того, що взяте навмання одне з чисел ділитиметься на 5.","answer1":"1/720","answer2":"1/6","answer3":"1/80","answer4":"1/5","correctAnswer":2}]